[文宣] 如何理解民意逆轉

個分析幾合理，大家研究下。

Source:

首先，民意逆轉是存在的，
問題是我們很多時候，
卻經常誤會了民意的表達方式。
我可以肯定在近日，
於社會一般民意上，
必然會多了很多「警察也是人」的說法。
這會使部份示威者感到所謂的「民意逆轉」，
很多人會開始想要急著為抗爭者暴力的行為辯護，
什至有想要使市民更同情抗爭者的想法。
而我認為，這並沒有必要，
我們需要理解到的是，
民意的表現很多時候不是直觀的。
關鍵是你能否找出埋藏在背後的訊息。

這裡，
也要談及到華人社會的價值觀的問題。
首先問題是，
一般非既得利益者和被欺壓的市民，
為什麼其立場多數依然是支持政府？
其答案是因為「恐懼」。
他們之所以支持政府，
並不是因為真心或洗腦與否，
因而對它的壞處視而不見。
恰好相反，
它們正正是因為了解極權的暴虐，
從而感到恐懼而被迫支持政府，
幻想自己與極權站在同一陣線，
以增加自己的安全感，
這是我們經常會說的威權統治。
也是我們長久以來，
都把政治當成是天災的結果。
天災是不可回避的，
常人只能敬拜它祈求風調雨順，
所以嚴格來說，大多數支持暴政的觀點，
並不是一種立場，而是一種國民信仰。

然後請回想一下，
在示威者被警察毆打時，
我們沒有看到支持政府的人會可憐示威者，
反而說男殺女姦打得好。
然後，當漸漸有些示威者開始反擊時，
這些人會痛罵抗爭者，
說他們禽獸不如，簡直無法無天。
到了最近，當多數示威者都開始武裝自己，
為武力抗爭做準備，並打傷了不少警察時，
社會上卻漸漸多了「警察很可憐、警察也是人」的言論。
這整個過程，才是真正的民意逆轉。

民意逆轉了的部份，
並不是指一般人立場的轉變，
而是代表了，
他們之所以說警察可憐，
最大的主因並不是因為他們支持警察，
而是他們對於政權的信仰和警察的恐懼感降低。
市民開始感覺到，
政府威權統治的天秤已開始失衡，
並向著示威者的方向慢慢傾斜。
經過這兩個月的洗禮後，
一般人開始發現到，演化到這個狀況，
警察和政府已經沒有能力完全消滅示威者，
也沒有辦法使香港回到往日的生活。
然而在現時示威者的人數、經濟及動源能力下，
開罪示威者所要負擔的成本，
比起開罪政府和警察還要更高。
如果反對示威者，
就會如同吉野家般成為眾矢之的，
而公開支持政府和警察，
卻沒有人會為他們的利益作任何保障。
這種種的因素，
將會使本來對抗爭者的窮追猛打開始軟化，
由拳頭大就是正義的嘲笑，
變為了動之以情的訴諸同理心，
由本來見風使盡𢃇的助紂為虐，
變為了受害者式的示弱。
什至連底層的警員，
也開始會把矛頭指向高官而非示威者，
因為他們知道，示威者的力量過於強大，
他們無法消滅示威者，
只能選擇對付另一個更好欺負的目標。

所以，
我認為對於現在的示威者來說，
他們並不需要可憐或同情。
他們更需要的，
是公眾表揚和保護敢於勇武抗爭的人，
突顯他們已擁有與警察同等、
什至以上的民間武力及支援，
並且同時擁有施以經濟制裁的強大市場。
誰敢無故攻擊示威者的話，
就會被施以報復打擊，這才是最重要的。
不需要消耗太多時間進行辯論，
因為這沒有結果。
太在乎綿羊的想法不會為你帶來任何收獲，
因為綿羊本來就沒有想法。
他們追求的不是任何的主張或理念，而是安全感。
當他們對示威者的敬畏大於政府時，
那麼對權威感的服從，
自然會驅使他們找出理據去支持示威者的行為，
就如同他們當初無容置疑地支持極權政府一樣。

我冇野講！

合理分析PO
推~

即係其實結果論

我冇野講

推，記住要堅持

自推

冇計，其實好多人都係冇乜立場，佢地都係西瓜靠大邊

香港好多垃圾無自我意識

分析得好有point
跟本好多人自稱中立實質牆頭草，欺善怕惡，只係識得盲從。
一切都係結果論，邊一邊贏就倒向個邊。

合理有point！

push

推，我哋而家正處於民意turning point上

想揾返之前嗰個罷食奶共餐廳post 長期推

你話班港豬係咪犯賤吖 永遠見高拜見低踩

推